《**無間道不道**》為[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[中天娛樂台的一個娛樂遊戲](../Page/中天娛樂台.md "wikilink")[綜藝節目](../Page/綜藝節目.md "wikilink")，由[徐乃麟和](../Page/徐乃麟.md "wikilink")[曾國城主持](../Page/曾國城.md "wikilink")，2007年12月19日開播，播出時間為週一至週五22點到23點。

中天娛樂台原先預定2007年12月17日開播《無間道不道》，但由於曾國城不希望與自己主持的[三立都會台美食節目](../Page/三立都會台.md "wikilink")《[美食大三通](../Page/美食大三通.md "wikilink")》對打，幾經協調之後決定，《美食大三通》曾國城離職前最後一集在2007年12月18日播出後，2007年12月19日開播《無間道不道》。

## 節目預告

  - 節目開播前的預告，由徐乃麟和曾國城模仿[香港電影](../Page/香港電影.md "wikilink")《[無間道](../Page/無間道.md "wikilink")》的經典場景，嚴肅地彼此說：「給我個機會，我想當好人」以及「我給你機會，那誰給我機會？」

## 單元介紹

### 王牌大間諜

由主持人（徐乃麟）洗[牌](../Page/撲克牌.md "wikilink")，來賓切一次牌後發牌。每位參賽者各執一張撲克牌，由主持人（徐乃麟）切牌決定莊家，並由莊家決定何種牌型要喝飲料。（例如：最大的兩個參賽者、牌面最接近某個點數的參賽者…）每個人看牌後決定下注多少飲料，之後進行換牌或保留牌。最後最接近牌型的兩位參賽者，就必須將該飲料共同喝完。

以下是該遊戲常用的[飲料](../Page/飲料.md "wikilink")：

1.  酸：[鎮江醋](../Page/鎮江醋.md "wikilink")、[楊桃](../Page/楊桃.md "wikilink")、[葡萄](../Page/葡萄.md "wikilink")、[烏梅](../Page/烏梅.md "wikilink")、[柳橙](../Page/柳橙.md "wikilink")、[金桔](../Page/金桔.md "wikilink")、[蔓越莓](../Page/蔓越莓.md "wikilink")、[蘋果](../Page/蘋果.md "wikilink")、[紅蘿蔔](../Page/紅蘿蔔.md "wikilink")
2.  甜：[甘蔗](../Page/甘蔗.md "wikilink")、[可樂](../Page/可樂.md "wikilink")、[沙士](../Page/沙士.md "wikilink")、[橘子](../Page/橘子.md "wikilink")[汽水](../Page/汽水.md "wikilink")、[冬瓜茶](../Page/冬瓜茶.md "wikilink")、[麥茶](../Page/麥茶.md "wikilink")
3.  辣、嗆：[蔥](../Page/蔥.md "wikilink")、 (紅)
    [洋蔥](../Page/洋蔥.md "wikilink")、[蒜](../Page/蒜.md "wikilink")、[薑](../Page/薑.md "wikilink")、[甜椒](../Page/甜椒.md "wikilink")
    (紅、黃)
4.  苦：[穿心蓮](../Page/穿心蓮.md "wikilink")、[苦茶](../Page/苦茶.md "wikilink")、[黃蓮](../Page/黃蓮.md "wikilink")、[苦瓜](../Page/苦瓜.md "wikilink")
5.  [蔬菜](../Page/蔬菜.md "wikilink")：[韭菜](../Page/韭菜.md "wikilink")、[芹菜](../Page/芹菜.md "wikilink")、[蘆筍](../Page/蘆筍.md "wikilink")、[番茄](../Page/番茄.md "wikilink")、[黃瓜](../Page/黃瓜.md "wikilink")、[香菜](../Page/香菜.md "wikilink")、[紫高麗](../Page/紫高麗.md "wikilink")
6.  其他：[芭樂](../Page/芭樂.md "wikilink")、無[糖](../Page/糖.md "wikilink")[咖啡](../Page/咖啡.md "wikilink")、[青草茶](../Page/青草茶.md "wikilink")

### 誰在無間道

#### 臥底設定

由藝人自行選位子坐，其中之一號為預先設定好的臥底號碼，主持人會由電話中告知藝人是否為臥底，並叫他們做一些立即性的指定任務。

#### 無間問答

一共有四題，獎金從3000到10000不等。在臥底的答案板上寫有全部的正確答案。其他三位來賓則須由問答中猜誰是
臥底，猜中者獲得臥底獎金（8000）。若沒人猜中，則三位來賓的獎金除2給臥底。最後由獎金最高者為獲勝。

### 貓抓老鼠

97年1月28日首次出現的遊戲，因應鼠年而推出的。多名藝人坐在椅子上，然後藝人開始喊：「吱吱喳喳　吱吱喳喳　吱吱吱，吱吱喳喳　吱吱喳喳　吱吱吱，貓抓老鼠，抓幾隻？」，然後主持人(徐乃麟)指定數目，例如喊：「抓六隻」，然後拍打一名藝人肩膀，以示由其開始進行遊戲。參與遊戲的藝人就開始喊：「抓到了」、「逃跑了」、「貓來了
喵」。藝人喊一次「抓到了」，就計算貓抓到一隻老鼠，一旦抓到主持人指定的數目，喊到該數字的藝人要帶頭起立喊：「萬歲」，接著重新開始遊戲。如果喊錯，例如喊「逃到了」、「抓跑了」、「貓掉了」就算醜一，一旦醜二則該名藝人應退出遊戲。

### 護士打針

97年2月12日首次出現的遊戲，規則和「貓抓老鼠」相同，只有口訣、口令不同。 遊戲口訣：
1.全部人：「吚哦吚哦　吚哦吚哦　吚哦哦，吚哦吚哦　吚哦吚哦　吚哦哦，護士來了，打幾針？」
2.主持人：「打＊針」


口令：
1.打針了：將打過針數增加1
2.吃藥了：打過針數持平
3.出院了：全部的人要說「YA\!」，並做出指定動作。(不能連續三人都喊。)

### 少數一定贏

97年1月16日首次出現的遊戲。由主持人或來賓出題，猜測Yes或No較少，較多的一方
，要接受旋轉處罰；較少的一方得分。97年2月11日，曾經改稱叫「卡少才會贏」。

### 輸人不輸陣

#### 吃葡萄不吐葡萄皮

97年2月6日首次出現的遊戲。兩隊各派一位隊員比賽，看5秒內誰的嘴巴內塞的葡萄較多，即可得一分。
另外，主持人徐乃麟還戲稱說將「葡萄一個一個吐出」這個動作看起來就像「羊在大便」一樣。

#### 天上掉下來的禮物

97年2月11日首次出現的遊戲。兩隊各派一位隊員比賽，參賽者須坐著並矇眼猜出從主持人(徐乃麟)手上放在他們臉上的是什麼東西(生物)，最先猜對者，即可得一分。

#### 心事誰人知

97年2月11日首次出現的遊戲。兩隊各派三位隊員比賽，雙方輪流各吃三碗食物，並猜測對方誰沒吃到辣的那一碗。猜對的那一隊，可得一分。

### 熱血心臟病

07年2月28日首次出現的遊戲。玩法和一般心臟病相同，但多加鬼牌也要打。而進階版，則是跳格打(即+1或-1)。玩家如果最後才打或打錯要接受「愛心小手」打屁股(1,3回合)或腳底板(2,4回合)的處罰。

### 德州樸克賽

97年2月28日首次出現的遊戲。為類似梭哈的變形遊戲，每個來賓各有三萬分可以下注，每人先發兩張底牌，看玩後各下一千分看接下來的三張公牌。接著再繼續下注、看公牌二次，其中若有人覺得牌太差可以不跟，先行出局。最後由牌形組合最大者勝出，並獲得該回合之總積分。總共比賽三回合，累計積分最多者，可挑戰「終極大老二」，將積分變獎金。

### 誰是大老二

當來賓是多人一組(如：藝人團體、夫妻檔、觀眾大專組…)時才會出現的單元。共有三回合，玩法和一般大老二完全相同，由其中一組夾殺主持人。最後由牌合計剩最少的組別獲勝。

### 特別企劃

97年5月26日首次出現的單元。類似一般的談話性節目，說一些藝人過去的經驗。 (例如:第一次看A片、喝醉…等)

### 決戰無間道

#### 搶救人質

由前一單元獲勝者進行遊戲。共有四位美女，身上有鎖，來賓需在60秒內輪流使用10把鑰匙解開鎖。開一把得獎金的1/5；開二把得獎金的1/4；開三把得獎金的1/2；四把全開則獲得獎金的10倍。
目前全過者：
王耀慶：獲得24萬元台幣。

#### 機密檔案

在玩完前述遊戲後，須選擇「機密個人檔案A或B」，內裝有「好人」或「壞人」的紙，如為「好人」則可帶走高額獎金。

### 終極大老二

2008年2月28日首次出現的遊戲。在玩之前先要選擇A或B方案，A方案：三回合皆最贏→獎金變兩倍；B方案：三回合皆不要最輸→獎金變一半。而玩法和一般大老二完全相同，由主持人徐乃「贏」、曾國「勝」夾殺前面獲勝之來賓。偶爾主持人會讓其他來賓挑戰最贏即獲得一萬元獎金。

【註一】：2007年12月19日起，改在星期一至五23:00～24:00播映。

[W無](../Category/停播台灣綜藝節目.md "wikilink")
[W無](../Category/中天電視節目.md "wikilink")
[W無](../Category/遊戲節目.md "wikilink")